香港人有車就好似大晒咁

每朝返工都會經過一條無紅綠燈既馬路
平時都係人讓車，個個都開到好快
本來都無咩特別唔差個幾十秒
但最近落雨班仆街仲要加速
兩邊既人都濕晒
個個位曾經撞死過阿婆
歡迎有車既屌鳩我，幫我增加知識

一條無交通燈ge 馬路
你會expect d車開幾慢？

佢可能講緊安全島

坐起架車入面 見到有水氹/見唔到係唔會知個水氹有幾深 . 亦唔會「就」個氹減慢.

突然減慢 後車收唔切就發生意外.

作為行人，下雨天過有無交通燈嘅馬路，都要小心D 車濺起水花
因為司機係車入面都睇唔到水氹有幾深

咁都怪得D 司機？

同埋你覺得點解果度會無交通燈？

利申：同樣覺得部份香港司機，尤其職業司機CLS，但呢個情況真係唔包括在內

香港有車係身份象徵
有身份嘅人唔擺款點會有人尊重

買車唔貴，養車先貴，
送駕車比你叫你個個月拿一皮出黎養都未必養得起

你養得起就係高人一等

1. 你試下坐喺司機位 你睇得出邊個水氹有幾深我跟你姓
2. 加速? 加速定係定速過你條盲毛識撚分?
3. 你以為慢入就冇水花? 有水氹係鬧司機唔係鬧路政?

車牌都冇呀你

真係會唔知咩

多謝塞錢入我袋

認同
外國都係車讓人
香港就人讓車

其實法律上安全島果d位係車讓人
我見無車過緊我就行
黎緊既果d車自己減速等等
最好笑有時d車加速想衝 最後都要減速

收皮啦路權撚

而家渣車班撚樣勁冇家教

第一同三點講得好撚啱

如果係班馬線, 樓主就可以屌
如果唔係, 點解車要讓人

有斑馬線就係，無都係車讓人咩？

利申：斑馬線一定讓，試過讓人俾後面架紅van砵，之後我全程慢速

一句收皮？人地起碼會教我

中國人幾千年都係做奴隸

難得黎到2019 有車, 有丁點唔係每個人有既權力

就即刻FF 自己係皇帝

食煙火車頭個d 一樣

路權撚

第一點真係不能同意更多

收皮啦 合理化自己渣快車呀？
因撚住炒埋你呀

冇燈冇斑馬線
得個安全島
100 次有101次都冇車讓

咪玩啦養部錢七一個月先果5-6000 大西北車場平唔洗tim

落雨本身就唔應該快

一句司機睇唔到就可以無視你

一年唔知幾多咁既落雨當好日渣既傻鳩炒入廠
而家d司機危機應好撚低

落雨仲揸咁快撞咗真係冇人可憐

你應該向當區議員投訴
爭取加建行人過路設施
同埋改善路面去水設計

而家啲司機根本無視行人
我行緊班馬線都試過比車砵，啲司機覺得個到係佢地行晒

試過過緊安全島
右邊明明冇車
行緊個時突然有架的士加速
差少少入院
根本就車大過人

去澳門個時過馬路 司機會停比你過先
香港？屌你老母 車死你算

行緊斑馬線都boot 的話就立即停低唔行啦，你boot 到我嚇親行唔到我都唔想，分分鐘嚇到跌親

不如你直接講邊條路 咩位啦

冇車窮撚收皮啦

成部 5.5 噸衝埋嚟，我想睇你表演

後車收唔切咪告佢囉

揸左車幾年 最近都自覺開始有你所講既情況
唔係講緊揸車既就高人一等或者大過行人既心態
而係去到行人過路處傾向比油拿拿聲過埋去
一黎係收緊油時會出現車讓人 人又企定讓返車既尷尬情況
二黎係後面d車有返咁上下車速收油讓人驚好似阻到後面咁

而家揸車都開始留意下呢d情況點樣拿捏得好d

人地最多坐監，你好彩就無左條命，唔好彩就癱一世
記住咪撚行，行親正契弟

我係香港都揸左幾年，都覺得香港係好多閪司機
1. 斑馬線唔讓行人（唔知個牌點L樣考）
2. 行行下急剎上落客
3. 急剎/轉線都唔打燈
4. 無保持兩秒距離，更甚至仲要貼住你車屁股咁行

以樓主個CASE為例
我當樓主講條路係行50 ，後面又有車，行人未行出馬路情況下梗係唔會收油，收油只會容易造成交通意外，所以寧願俾油快D過埋佢，實際上只係想行人可以快D通過，同安全駕駛。
但行人眼中就只會睇到「加速」「唔讓行人」「正仆街」

安全島係唔洗讓人，考牌如果讓安全島隨時肥

就算紅綠燈都係一樣開得快，飛起曬d水

屌試過有一日見工，著哂suit
果日咁唔好彩落狗屎
行緊行人路，有條私家車撚一野高速行過d水飛哂我身到
當堂濕撚哂，個頭都濕尻埋
我睇撚住佢見到我突登加速
屌你老未SN2966
到依家都記撚住車牌

你做我想過啲大水氹咩

緊係想啦仲要加速整到啲水成個浪咁食落啲傻閪閪路人度

遇上瘋狂司機都無辦法，但揸車唔會個個都傻既。你試下去太古城d 斑馬線，個個過馬路都知道車要讓人，唔會理d 車，所以我揸親去果頭都預左要停。學似你講法的話，太古城應該每日都死幾件。

家下斑馬線等過馬路d車好似冇學過停咁
試過有架停，後面個架抽頭上 痴撚線

咪叫你試下，記住次次都停

點解要試呢？唔同衝緊過黎都唔走？

樓主快d走
我掩護你

連登好多人有車

你話即刻企定唔行嘛，唔係得個講字呀嘛?

係日本啲車見到你準備過馬路都會停 即使你仲未行近個馬路 佢都會停低比行人過先 係人地由細教育要禮讓
係香港落緊雨 你就係車爽yy 行人就驚水氹驚比雨淋 讓行人行先係應該

香港人多車多我都明無可能好似日本咁讓黎讓去 後面唔係太多車 我點都停低讓人行先
仲有香港有車唔係大晒唔係高人一等 有時讓完人行先 佢點頭同你道謝 你都會覺得好似做左件好事咁

連登仔一人一架車車埋落樓主度都幾係野

次次經過班馬線/過路處都會讓行人，有巴士要出站都會讓，其實揸得車就無謂貪快嗰零點幾秒，唔諗下出面啲人日曬雨淋又食廢氣
不過香港啲司機好似都趕住投胎咁，有時讓行人反而比後車呠特別係dc9同小巴佬，又亂cut線又亂衝亂撞

樓主都係唔明問下者，而且都仲幾有禮貌

閱讀理解幾多分？
我幾時有講過衝緊埋黎要停？
你話boot 我咪話boot 就停，你自己後加條件咋窩。你中意後加話有解放軍亂槍掃射都得架啦

咪叫你一聽到boot就停囉，做少一次死全家ok?

上次係班馬線成隻腳踏出去d車都無停過，之後架架車狂衝，鬼唔望佢地撞車死全家

安全島係人讓車，無斑馬線就點都係車優先
你只可以話車輛經過安全島要減速，但無須停車

屌你老母 冇紅綠燈冇班馬線憑咩要車讓人呀on9

補返句行人好似大撚哂咁

考車果陣安全島都係車讓人wo

仆你個臭街 平時 d紅綠燈成4 5分鐘都唔轉，暗左黃燈又係咁

巴打睇睇精神科好

無斑馬線嘅安全島喎，你確定？

唔係有 /\/\/ 線先讓人㗎咩？
交通安全城學

所以好多車禍都係兩車互不相讓造成
個個都諗我有車點解要讓

我冇理解錯你依種？
係既話我就係因為冇讓肥左

井欄樹撚？

安全島係應該人讓車既，但係最大問題係
明明前面塞哂車，佢過完根本都係係到等/甚至架車係過唔哂，都唔肯比人行先就好大問題

另外，斑馬線考完車大家已經視如無物，我樓下日日都要經一個斑馬線，基本上你見有車黎仲行係膽搏膽

我係講呢種，肯定唔洗讓人
行人優先只係喺斑馬線上先有用

在設有安全島的地方過馬路
安全島示意圖
使用安全島過馬路是較為安全的。先依照「過馬路守則」行往安全島，在該處停步，然後再依照「過馬路守則」，橫過另一邊馬路。
行人在前往安全島前，須確定該處有足夠空位站立，可以讓人安全等候而不致太接近來往的車輛。如果安全島已擠滿等候過馬路的行人，便要在路邊等候，直至安全島有足夠空位時，才繼續前行。

橫過馬路時，要使用安全島。不可在髹上白色斜綫的路面或在安全島旁邊的路面等候。不可橫越設有護欄的安全島、道路中央分隔帶或部分安全島；如護欄有專供行人通道口則例外。

「過馬路守則」是為所有行人而寫的指示，旨在指導行人怎樣橫過馬路，包括屋內交通較疏落的道路。即使你身在行人過路處，每當橫過馬路或踏出馬路之時，仍要遵守這些守則。負責帶領兒童的人，應參閱第九章有關兒童橫過馬路的指示及「過馬路守則」。

過馬路時，應明白和採用以下六點基本守則：
第 1 點 ── 首先選擇一處可以安全橫過馬路的地點，然後站定。
第 2 點 ── 站在行人路旁邊。
第 3 點 ── 環顧四周交通情況，小心聆聽。
第 4 點 ── 如有車輛駛近，先讓其駛過，再察看四周。
第 5 點 ── 如沒有車輛駛近，便直綫步過馬路。
第 6 點 ── 過馬路時，仍要小心察看和聆聽。

你計撚左牌費驗車整車個筆未啊 柒頭

咁我當年真係肥得好冤枉

傻鳩，食撚完屎冇野做，走上黎比人屌

係日本落好大雨行
條行人路好窄 同埋果度係鄉下地方
所以勁多水氹
果條路都好長 差唔多成公里
D車個個見到我都會減速同埋會出少少中線廢事整濕我
係最後有架大車點慢都係整濕左我少少

係香港？如果大雨既次次等親巴士都一定比人整濕

輔助行人過路線： 此等過路線僅向行人指示該處較適宜過馬路之地點，並不是給予行人優先橫過馬路之保證，在法律上亦無特定意義 。 相反駕駛者方面遇上此等行人輔助線亦無特別優先使用的權利。

唔撚識避既，明知有意外既風險，仲要行埋去食

黃紙入面只有一項係「未有停車讓行人使用斑線」，我相信你fail係因為有行人行出嚟，你未做到即時反應去剎車，簡單啲嚟講係有人亂過馬路而你察覺唔到，唔知你係咪俾考牌官出腳踩brake

之前先聽過小巴笑你d on9以為好撚爽，d水濺上車死火，新聞youtube等都有講。

但係依項講緊斑線，安全島都計埋？
不過算啦，已成過去
依家唔趕時間會比人行左先

特別係的士佬

香港啲牌不如淘寶算啦
英國學車你試下落水氹，俾師傅屌死你
求其落場雨個氹都可以上到小腿
你咁渣死硬火

考車時唔好話過路處，就算喺沙田大涌橋路行緊70但有個痴線佬橫過馬路，你都要讓。

應該純粹係講 安全島，唔係講斑馬線
斑馬線嘅話直接答你 一定行人優先，老遠見到有人就要慢駛至停

加上有咩事都無咩保障到個司機 點都入鳩司機數先

dc9同貨van先特別仆街，次次過緊白色斑馬線班仆街都唔撚收油

整車呢d睇彩數 牌費一個月除開咪幾舊 假日車邊撚到難養 柒頭 大撚把人住公屋搵萬幾銀都養到啦 燕梳你夠ncb牌齡 3000蚊都有啦

唔關有無車事，係香港揸車(私家車、搵食車)都係慣左開得好急，我自己揸車一定會係班馬線讓人行，不過有D撚樣由其係的士狗都會照響鞍。

一個人慢冇用，如果前後都揸快，隨時炒車
其實都係公民教育做得唔夠足
香港人成日自以為高人一等
其實好多都係蝗底

我就養過部錢七一年整車都唔過萬睇你好唔好彩啦柒頭 錢七整唔到買過架先幾萬蚊 另外假日車一個月都入唔到兩次油 所以養車根本唔撚難 係睇你肯唔肯

吹呀
我就例唔讓既

揸車何謂快何謂慢？你對眼係鐳射槍一睇就知行緊幾多？唔想濕就咪行咁近路邊，點解個個都冇事係濺中你？

屌 咪講緊係行人路入面行緊
訓撚醒未

行人路一定安全? 唔會有水彈到? 唔會有車剷上黎?

所以我依家專做單車路權撚

道路使用權唔係你班四碌大哂

早幾個月去台灣，問個台灣朋友啲紅綠燈無聲響提示，啲盲人點過馬路，佢哋話見到盲人一定係車讓人，斑馬線無紅綠燈都一定係車讓人。

你食野都可能梗死
冇腦咪上網啦

高端人種地區 (歐美日)
人路權大過車

-----------------------------------------------------------------------------------
低端人種 中國(內地 香港 台灣) 墨西哥非洲印度南亞

開車最大

係大晒

香港司機係好仆街

行人過路處正常係應該要收慢，你唔知會唔會有盲毛或者小朋友衝出黎

有時唔係剩係睇法例白紙黑字，剩係拗邊個啱邊個唔啱，而係睇個交通環境，點樣揸先最安全

養得起點解就高人一等
頂多咪有錢過人 咁就好威威？

人地外國就算冇燈
離遠見到有人想過已經慢慢收油讓人行先
係香港班揸車嘅仆街急住投胎
仲話自己高人一等收皮啦柒頭

就係話安全島唔計你仲未明？
你睇清楚返你俾人fail咩先，絕對無安全島唔讓人呢一項
再者，安全島係無需要讓人

特別係班馬線, 好撚7多臭仆街都唔撚讓

其實唔係有車大晒 係香港人本身都冇乜禮貌 迎面行過唔會讓 撞到人當冇事 喺車啲袋fing黎fing去，唔完全關揸車嘅人事，我自己揸成日都會減速讓，不過要完全停定一陣先會有人行

係美國唔係有錢人都會有部車代步，車唔係貴但必需品
人地無乜錢但有品過香港班司機好多

利申美國有渣車

窮得只有錢
就算比你做到世界首富，冇左錢你咩都唔係

係大晒
養架車起碼 10k 一個月
若果你每月交通費超過 10k
我建議你出車

計晒所有嘢，一個月洗4000左右

日本車讓人
香港人避車

無論任何時候都應該係行人優先

你行行下街衝出馬路佢都應該要煞得停

發覺好多人連安全島，斑馬線都未識分
又唔識分邊樣要車讓人

安全島會唔會讓人行先

係咪係官塘, 我試過等左成架車先有一架會讓人行
官塘=垃圾本地人集中地

通常車唔讓人，有啲仲特登加速過，唔停定我真係唔夠膽過

係咁唔公平架喇，咁點解你要揀用腳行而唔揀做揸車果個

係班馬線度拎CAMERA, 唔讓0既, 逐架影車牌, 全部1823

以前揸is200 停車場900（爛地）一個月800油錢一個星期揸兩日到
我出燕梳就貴d 除開500幾一個月 牌費一個月都係600幾 驗車1500蚊一年除開先幾錢
揸左年半淨係壞左匙撻同打南磨 換左2000 計埋迫力皮 換油 一年都唔夠1皮 真係想知養得起有幾高貴

自膠 淨係匙撻 打南磨無壞到

收油讓人行

大西北啲停車場月租都要$2000 up啊傻鳩

落雨我直頭 撞死我好過淋雨

你附近無平車場就慘d 我樓下先1300有蓋

仲有大把爛地呀傻鳩

巴打邊到咁平？我大西北 爛地2000頭 樓下3000 有蓋3800

天水圍北

明明係路政處問題 ，屈落其他人到做乜...

其實揸車既人都做過行人，你覺得個類人唔明咩？ 係個別司機揸車揸到成pat 屎咁

香港啲車手連斑馬線要停畀人、黃格唔停得呢啲基本法例都唔識，你仲要佢地做額外野！？
晒鳩氣啦
撞死都係坐兩年炸 有咩好驚

你啲思想好撚廢老，任何時候都係自己大晒

手足快走
小心比人屌

點解日本得 台灣得 就係香港唔識讓人先
會唔會係你先係大晒呀

唔好一碌鳩打一船人

揸車個時永遠都會停比行人
我做行人個時見啲車黎緊都會照行

睇頭兩版, 真係見識到兒登威力, 咁多人以為安全島要車讓人......

至於斑馬線....係車要讓人, 但唔代表行人大哂

根據運輸署《道路使用者守則》，斑馬綫是路面上有黑白相間條紋的行人過路處，兩旁劃上「之」字綫。這些標記警告駕駛人，可能有行人正在橫過或等候橫過馬路，而且駕駛人必須讓路給在斑馬綫上的行人。而行人在橫過斑馬綫前，應讓駕駛人有充份時間看見你，使他們可以及時慢駛和停車。如有需要，行人應首先在斑馬綫上踏出一步，因為在行人未踏上斑馬綫前，車輛便不須停下。

係 渣車就係大哂 吹咩

睇唔過眼你都可以渣埋一份 不過你養得起先算

渣車最爽就係落大雨🙊

邊面讓邊面 睇自信心

d廢老 夠自信鐘意點過都得

樓主肯定未夠40歲

唔好講車讓人啦
剛剛揸左轉車
都有十幾個路人車行綠燈都照過馬路
本身揸得順都局住收油俾佢地過

講到底係香港人自私囉

補充多句
其實上面既人無需要分化司機同行人
老實講揸開車既有幾多個會自high覺得勝人一籌 唔通司機落車行路過馬路又屌鳩返d司機咁精神分裂咩 唔好再深化兩邊既對立面
我相信出現人車爭路其實都係因為人同車都太多 試過班馬線停車比人過 等左2分幾鐘斷斷續續都仲有人過 眼見後面有車龍局住印少少油過左佢 好多時間比油係希望個交通情況流暢啲 不論係行人定行車

但我行到一半，有部 5.5 噸衝埋嚟，我要焗跑

你中意死全家咪自己去殺全家，點解要我幫你？
你不停加條件，只表示你知道自己錯，繼續慢慢吹啦

吹咩你冇車嬲鳩？

罵司機個堆人，根本唔在乎路面情況未必有斑馬線都會衝過馬路。上環曬貨就個班最恐怖

我安全情況下 點都係讓行人先 其實都係睇司機啫

有留意開低下階層揾食車司機渣車就明
特別鐘意斬大燈, 揮手指揮人過馬路
成世無機會點人做野, 渣車係唯一得到慰藉嘅地方

香港慣咗做狗 6月9出去行轉就知邊個係

有車都可以用嚟打飛機

香港同日本台灣唔同啦
人地無咁多交通燈紅綠燈
香港塞咗太多人
每個路口過路處 運輸處都有研究過應該擺乜
會搵人數車數人的流量 再run model
係做過取捨
無紅綠燈交通燈的話, 的確係人讓車先合符公眾利益

多謝你做左件好事 落雨我都比車讓過
唔係大事 但係幾warm

踩油加速嗰d 其實好蠢
落雨天好多人衝出馬路趕去避雨
香港地撞到人一定係司機錯

正常人都讓車行先（非交通燈道路）
因為香港撞死人判好輕

1 司機係睇正前方望遠 間唔中望下左右 啲水坑幾深又點會好似行人行路咁易睇到幾深

2 條路行得70 落雨我行50 經過水坑咪一樣啲水會彈到好高

3 你真係以為香港司機係係香港考架 好多都係係外國考完 轉過黎

4 香港以外好多地方都可以係行人過馬路果時轉左或轉右 係香港唔可以轉 所以咪俾人覺得係讓人行先

養車咁少錢都叫身份象徵

日日都經實係唔知啦

日日都落雨咩.....

我黎緊都開始會揸
都驚唔小心d水會整到人

咁要視乎你行入斑馬線之前, 有冇留意有冇車, 同埋當時車速快唔快
如果你開始行, 之後架5.5噸先加速, 咁就係司機唔岩
如果你未開始行 架5.5噸本身己經開得快, 而你又無望就行左, 咁就難講了......只可以話大車通常brake都好d, 要停會停得切.......

我下次就唔讓 夠膽撞撚死我

香港來架， 呢度最多就係自私撚， 你濕又唔係佢濕， 你試吓屌鳩佢佢beep 鳩你啦。

扮乜撚野唔知有幾深
依家都唔係講緊能唔能夠知道幾深
係深唔深 果班司機都唔撚收油

住得遠先需要有車，沒什麼好巴閉。沒車但住九龍站先之大晒。

開你老母車 揸呀仆街

無加條件，就係叫你做返口中所講既一聽boot就停，淆底咪出聲囉

安全島點會唔駛讓 有冇車牌 個牌點考返黎

因為佢地有車

如果雙方平等
溝通就是力量

如果一方強勢
力量就是溝通

你咪唔好讓

下次如果見到有弱智沖岀黎

記得大力踩油

上面貼哂條例，柒少陣啦

韓國同香港一撚樣

你部車唔揸咪係囉

你夠唔夠膽唔讓車行先?
你估佢讓你過馬路分分離俾佢撞
不過都唔係全部司機d品咁差既

分分鐘

你唔好鳩噏啦 上面又講到嚇到跌親，太古城會唔會日日都有人好似你咁嚇到跌親呀

公民質素

講明好多車嘅路 司機係睇唔到水氹有幾深 但都睇到前面架車 有冇濺水花上路掛 又唔係唔知有啲水花高到海嘯咁

你第四點個前題都係行人優先，你有冇係個類地方渣過車。

計返依家港島區就唔同講法，差唔多個個車場每個月都要3000up，仲要未計仆街領展成撚日加價，一個星期揸5日唔係假日車油錢一個月都起碼3缸，計你架車唔大咬500蚊一缸，一個月閒閒地都1500，即係基本支出每個月都要4500，仲要未撚計牌費燕梳，唔好撚話咩唔租車場咪得，泊街抄撚到你死死下，總括黎講每個月要5000蚊先養得起架車，未撚計架車要整要換，試問正常一個打工仔會唔會捨得花咁多錢去養部車
不過連登仔個撚個咁有錢緊係話5000蚊對佢地黎講跌左都唔知啦
利申:自己養緊，全部都係真實情況

講真，太古城d司機係好禮貌d，唔敢話次次讓，但10次有起碼9次d車都係識得讓人

痴線我揸緊車又點會得閒就你呀戇鳩，我唔撚洗行停喺度俾行好冇？

法律上安全島車讓人？
條法律你 FF 出嚟？ 定你講嘅唔係本港法律？

你咪唔好讓，你估撞到人係你入去坐定比人撞既入去坐
無燈安全島撞到人你上到庭食撚到應

其實講興趣 有d人興趣就係玩車（包括我）就算去小兩次旅行都會養架假日車黎玩只不過係將去玩既錢擺落架車到

保守計過月入20k先好玩車

最後見工點

人同車都比較跟規矩

見唔成
去到成隻落屎狗咁，但d人都預左

唔好on9
就算無安全島無斑馬線乜柒都無
你考牌個時有人過馬路一樣要讓人過左馬路先
唔係一定剔

斑馬線我見到有人一定停

喺香港啲人揸車的確係好撚無禮貌

仲上網？睇住部電話爆炸呀柒頭

今日踩單車，有架車逆線行照撞埋黎

外國即係邊個國
全世界都車讓人係咪

唔好咁啦，正正經經邊條例?
講得出大家咪收皮，有咩好嘈
成個即刻搏咀咁

唔好發爛渣住。。。
到底邊條法律，講出嚟等大家溫故知新

到底我坐先定你死先，呢個唔係討論話題

Ching有道理其實真係好睇個人興趣，有啲人寧願去多幾次旅行買多幾件衫都唔會去養架車，其實如果唔係有家底，正常打工仔黎講養住架車自己生活質素一定會低

咁你講唔講得出邊條例係講安全島車唔讓人撞到人係唔使上庭ga?
所有交通法例都係講緊車讓人
就算個行人係係馬路上面直線行你撞到人都係罸駕駛者
更加唔好講行人過路處呢d要收慢既地方

應該話月入20k仲要無負擔唔洗比家用先有錢去玩車

根據香港法例第374G 31條中指出，如在斑馬線上有一個行人安全島或中央分道帶，則位於行人安全島或中央分道帶每一邊的斑馬線，須分別視為一條獨立的斑馬線，行人在橫過第一條斑馬線後站在安全島，就先要觀察另一條行車線是否有車才橫過了。

Bibliography

講緊斑馬線讓人係啲人企係路邊準備行
你入之字線已經要減速準備停車俾人過先

安全島啲人企喺度等你係唔洗停車俾佢地過先

至於衝出黎嗰啲點都係司機硬食㗎啦
之前隧道出口喺個山度彈個阿婆出黎咪又係要停
唔通車鳩死佢咩

買車就係為左濺人

你個人都無撚邏輯
我就話肯定無例話安全島要讓，你話有咪搵出黎，有乜好嘈呀柒頭皮?

法律就係講禁止事項，邊有講咩係無罪?有無例話食飯無罪呀?咁你以後唔好食飯啦?

仲有，上庭等於有罪?香港疑點歸於被告呀，唔慣就返支那啦

幾行字都咁撚多邏輯問題，點樣討論落去?

Precedence for pedestrians
Every pedestrian on a zebra crossing shall have precedence while on it over any vehicle and, if a pedestrian is on the zebra crossing before the vehicle or any part of it has come on to or over the zebra crossing, the driver of the vehicle shall accord precedence to such pedestrian:
Provided that in the case of a zebra crossing on which there is a pedestrian refuge or central reservation the parts of the zebra crossing which are situated on each side of the pedestrian refuge or central reservation shall each be treated as a separate zebra crossing.

從來無講過車讓人

睇你自己點睇 有d人有架車就滿足 對於食同著無咩所謂 不過要無負擔係啱既 如果屋企等你養/結婚生仔/供樓咁緊係唔好玩車啦 但好似有d人都唔打算結婚 有公屋 老豆老母又唔洗點煩 就算搵得小都可以買架車黎玩只要你肯唔應酬唔食豪唔買衫 真係純粹為興趣

屌你老母支那人咪就係人讓車既極致LO
有邊個一線城市好似支港人同支那人咁撚樣渣車法
上庭等於有罪?
有邊個可以係安全島撞完人係打得甩無犯例GA?
就算係罸錢都已經係講緊犯左法只係比錢了事咁解

其實樓上班人搵法例做乜？條法例咪不小心駕駛囉。
無論有無斑馬線或者燈位，你撞到人基本上都會中不小心駕駛或者危險駕駛，除非你有cam 證明條友衝出路面而距離近到你無可能停或者避開，又或者你有證人證明呢一點

我就係問緊你邊條例寫安全島要讓，你講得出我死全家，你講唔出就你死全家

輪椅撚先大晒

其實車壤人就一定
不過條命你自己駁唔駁架姐

最危險既就係上面個班渣車既有個心態係人讓車
屌你根本痴線,學渣車第一樣野就係學保護其他人既人命同財產
呢到個幾個

37.Dangerous driving
(4)A person is to be regarded as driving dangerously within the meaning of subsection (1) if—
(a)the way he drives falls far below what would be expected of a competent and careful driver; and
(b)it would be obvious to a competent and careful driver that driving in that way would be dangerous.

38.Careless driving
(2)A person drives carelessly within the meaning of this section if on a road he drives a vehicle without due care and attention or without reasonable consideration for other persons using the road.

你全家走好

冇 但我指既係 行人行緊果時個燈係講係行人行 但車都可以照轉

安全島喺邊?

咪撚再玩閃避球啦，你全家就黎死撚晒啦
'安全島要讓人行先'幾隻字好難理解咩?左閃右避真係好撚肉酸

有車牌再出聲啦柒頭

[私家車內觀看行人]
無論何時何地，即使行人胡亂橫過馬路，駕駛人在法律上和道義上，均有責任，提防和避免撞倒行人。因此，你應該經常讓路給行車道上的行人。

補埋link俾你

我相信上面講緊安全島呢一種行人過路處

而呢一種行人過路時要睇清楚路況先行
車輛通過需要留意路況但唔洗停低俾人過先

證明盡左最大努力都避唔到，包括無超速，有安全行車，有第一時間剎車，有盡力扭呔閃避等，其實係打得甩

搭地鐵吧啦你

係 但問題唔係打唔打得甩 係好多司機嘅sense有問題 諗住踩快啲篤恆油就冇人敢過 好撚霸道

喺無過路處既地方過馬路就唔霸道?
避你一個後邊幾車連環相撞邊個可憐?
你究竟有無揸過車架，你條命就係命，後邊啲司機分分鐘全家坐晒入去就唔係命?

話就咁話，不過都有落雨天收油搞到後面剎唔切制大串燒既新聞
利申：行人

屌你老母咩馬路黎

係馬路既每一寸地方你對其他使用者都係有DUTY OF CARE
包撚括埋安全島

都唔知幾時開始會係人讓車
明明不嬲都係車讓人

所以咪要stay alert 隨時準備有人會行出嚟 或者前車會停囉
不過香港人其實都慣左驚車讓車 而揸車果d都好少自發讓人

望下上面個幾件垃圾
就明白香港點解比人叫支港
同大陸人諗法無分別

安全島呢?讓行人行先呢?
安全島要讓行人行先，快搵出黎啦短命種
開始語無倫次了

咪話stay alert急停，真係避到人
後邊車炒埋一碟咁邊個負責?

例都貼埋比你仲當睇唔到
不過又岩,支那人點會講法律講尊重

安全島，讓行人過先
快啦
問到口臭了

有冇人同我一樣通常啲車停低比你過先
我都比個5

同埋唔洗人格謀殺我，我就有理無理都讓既
我係話無法例要讓，我讓係自願唔關法例事
你話有法例要求就證明黎睇下啦柒頭皮

我咪話stay alert係包埋前車會急停tertiary road/secondary road上大家唔開快車點會炒埋一碟
做咩喺度打稻草人 我講緊香港司機駕駛/道路使用態度有問題

CAP 374
38.Careless driving
(2)A person drives carelessly within the meaning of this section if on a road he drives a vehicle without due care and attention or without reasonable consideration for other persons using the road.

CAP 374G
“pedestrian refuge” (行人安全島) means an area made available under these regulations on a road for the use of pedestrians only at a crossing;

支那人望清楚未

香港終局之戰

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

反對逃犯條例白宮聯署
-簽完記得確認返電郵

無超速加兩秒距離，前邊急煞後車真係踩得停?
你真係夾硬黎
急煞一向係好危險既動作，你一句stay alert就輕鬆帶過，我真係膠都廢事俾

停車讓行人過先呢?
睇過?

仲有，講唔過人唔洗下下支那前支那後，同支那咁撚親就搬返支那住，唔洗柒住出黎吠既

你做乜咁睇唔開要沖出黎？

係公路冇得講 有人行出黎佢自己on9抵死，喺安全島附近就唔應該開咁快隨時預有人可以停低

香港七八成司機同大陸仔手車一鳩樣班馬線都可以唔讓行人以為自己大哂

安全島我同意，但好多撚樣係喺無過路處既地方衝出黎，家下玩考反應?
洗唔洗拎條命出黎考人呀?

睇你渣車態度同對法律完全不屑個款都係支那人個類GA LA
例又貼左比你
已經係唔止我一個貼
你都仲可以死撐
可以話你知,係行人過路設施撞到人係120%入硬
仲諗住打得甩既只可以話你ON9
拿拿臨求請好過啦ON9

BTW你幾時自拍全家跳樓片貼上黎?

1:36

我講左我有理無理都會讓，比法律要求既做得更多，咁都不屑?
我百分之一百支持安全島要禮讓，同意緊你呀
不過我指出法律無規定必須要讓，點解你仲可以死雞撐飯蓋?
凡事唔係你支持我支持大家支持，大家都覺得好既法律就有規定，例如讓座，明未?

咪就係咁，停唔切就撞死人
停得切就後邊炒起晒
究竟係車霸道定人霸道?

有時候唔係唔想讓，你讓嘅話後面啲車又屌
Btw有人重俾油真心仆街

咁鐘意講例，睇左過馬路守則未？

一鳩以為行人大哂
唔洗守交通規則呀？

唔係要保持行車距離？

一般2秒
地面濕4秒

筆試常考題

小朋友知唔知依加油價幾錢？
腳車一個月油費連停車場都6000啦

不過通常揸到出街就………

假日車最多咪入兩次你無平停車場姐 我樓下都係1300小朋友

我is200打爆先8舊 一個月揸8日都唔洗入兩轉 成日講養車好難 根本睇你肯為架車放棄乜架姐我搵萬五都養得起啦果時 有幾難呀 我係咪又高人一等

係呀，撞我呀笨

屌你老母擺明停車場嚟

太古城係長期有警察捉斑馬線唔讓行人

太古城嘛，咩人住

條條路都有斑馬線咁
屌佢老母

揸車先會知 香港行人先係大晒
馬路 行得
車轉灣慢少少 行得
塞車 車都未停定 行得
綠燈閃緊(已經轉左紅) 行得
對頭車揸黎一定睇到你 行得

真係想知 幾時唔行得
仲有 企返入少少得唔得

唔好講1萬，就算係5-6千，
都已經夠去一轉日本連使費，
窮撚真係唔會捨得比

d仆街 見有水氹 一定加速
玩9你

有車都好吹奏，咁有樓呢

十年落一次咩

有d人寧願玩車可以唔食唔飲唔去旅行 放假就揸架車去尻遊遊我都試過

唔讓斑馬線
轉彎唔打燈

斑馬線有幾多車係停低讓人過？

2樣都有呢

屌你老母咩停車場黎

佢哋唔識分咩叫斑馬線同安全島

我唔知呀屌你老母

期待外國巴打拯救

啲笑聲好煩呀屌你老母
咁撚深個窿點整出黎

渣得車都係好有錢 串就一定架啦

仲未計改裝,d毒品 呔 鈴 避震 卡鉗

呢度D人真係好有趣，又要同人講法例，人地POST埋法例安全島係人讓車，就一個二個話﹕「不嬲都車讓人架啦」、「我行出黎你夠膽咪車死我囉」、「外國個個都車讓人架」、「衣家養到車有錢大哂呀？」

係，你成個人得係迴旋處，都無話有車夠僵撞你格，你威你勁，咁唔好講法律丫嘛。

紅綠燈、斑馬線、淨係得安全島 三種行人用馬路，你地究竟識分未？
呢個同有無車，有車係咪大哂係0 關係。